<?xml version="1.1" encoding="UTF-8"?>

<!--
 * See the NOTICE file distributed with this work for additional
 * information regarding copyright ownership.
 *
 * This is free software; you can redistribute it and/or modify it
 * under the terms of the GNU Lesser General Public License as
 * published by the Free Software Foundation; either version 2.1 of
 * the License, or (at your option) any later version.
 *
 * This software is distributed in the hope that it will be useful,
 * but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
 * MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
 * Lesser General Public License for more details.
 *
 * You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
 * License along with this software; if not, write to the Free
 * Software Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA
 * 02110-1301 USA, or see the FSF site: http://www.fsf.org.
-->

<xwikidoc version="1.3" reference="Main.Accessibilite" locale="">
  <web>Main</web>
  <name>Accessibilite</name>
  <language/>
  <defaultLanguage/>
  <translation>0</translation>
  <creator>xwiki:XWiki.Admin</creator>
  <creationDate>1544396400000</creationDate>
  <parent>Main.WebHome</parent>
  <author>xwiki:XWiki.Admin</author>
  <contentAuthor>xwiki:XWiki.Admin</contentAuthor>
  <date>1544396400000</date>
  <contentUpdateDate>1544396400000</contentUpdateDate>
  <version>1.1</version>
  <title>Accessibilité</title>
  <comment/>
  <minorEdit>false</minorEdit>
  <syntaxId>xwiki/2.1</syntaxId>
  <hidden>false</hidden>
  <content>== Déclaration d'accessibilité ==

La direction interministérielle du numérique (DINUM) s’engage à rendre ses sites internet accessibles conformément à l’article 47 de la loi n° 2005-102 du 11 février 2005.

A cette fin, il met en œuvre la stratégie et les actions suivantes :

* [[Consulter le schéma pluriannuel d’accessibilité 2020-2022 (pdf - 1,7 Mo)&gt;&gt;url:https://www.numerique.gouv.fr/uploads/DINUM_SchemaPluriannuel_2020.pdf]]
* [[Consulter le plan annuel d’accessibilité 2021 (pdf - 900 Ko)&gt;&gt;url:https://www.numerique.gouv.fr/uploads/DINUM-plan-annuel-2021.pdf]]

Cette déclaration d’accessibilité s’applique à L’observatoire de la qualité des services numériques.

=== État de conformité ===

L’observatoire de la qualité des services numériques est en conformité partielle avec le référentiel général d'amélioration de l'accessibilité (RGAA), version 4.1. Les non-conformités sont énumérées ci-dessous.

=== Résultats des tests ===

L’audit de conformité finalisé le 1er juillet 2021 en interne révèle que :

* 53,4 % des critères RGAA sont respectés.
* Le taux moyen de conformité du service en ligne s’élève à 78,2%.

=== Contenus non accessibles ===

Les contenus listés ci-dessous ne sont pas accessibles pour les raisons suivantes :

Images

* Le logo "L'observatoire de la qualité des démarches en ligne" est une image avec du texte incorporé.
* Des images informatives n’ont pas une alternative textuelle pertinente. 
* Sur les pages dédiées aux démarches, certains graphiques n’ont pas les descriptions détaillées nécessaires pour retranscrire les données chiffrées affichées.

Couleurs

* Certains boutons de formulaire et certains textes présentent des problèmes de contraste.

Scripts

Dans la page “Observatoire” :

* Des attributs ARIA manquent pour les sous-menus, le tableau listant les démarches et enfin les boutons affichant les détails sur une démarche.
* Lorsqu'on active les boutons "Trier par" et "Édition avril 2021" avec la touche Espace, les sous-menus sont affichés durant un court instant seulement.

Dans la page “Conditions générales d’utilisation” : 

* Lorsqu’on active le bouton “Refuser le suivi de votre navigation”, la page se recharge sans que l’utilisateur en ait été averti au préalable. 

Structuration

* La zone de contenu principal n’est pas indiquée dans le code. 
* La zone de navigation principale n’est pas bien indiquée dans le code pour les lecteurs d’écran.
* Certaines listes sont mal structurées, dans le menu de navigation et sur les pages de connexion (“Accès administration”) et d’inscription.

Présentation de l’information

* La prise de focus est peu ou non visible sur certains liens et boutons sur Safari. 
* Dans la page “Observatoire”, le tableau n’est pas adapté aux tailles d’écrans mobiles. De même, sur les pages dédiées aux démarches, certains graphiques ne sont pas adaptés.
* Dans la page d’accueil, lorsque l’on zoome à 200%, certains textes débordent des cadres et ne sont plus lisibles. 

Formulaires

* Les messages d’erreurs n’indiquent pas nommément les champs erronés ou ne sont pas assez précis.

Navigation

* Le site propose un seul moyen de navigation, à savoir le menu principal. 

=== Dérogations pour charge disproportionnée ===

Pas de contenu concerné

=== Contenus non soumis à l'obligation d'accessibilité ===

Pas de contenu concerné

=== Établissement de cette déclaration d'accessibilité ===

Cette déclaration a été établie le 01/07/2021.

Technologies utilisées pour la réalisation du site web :

* HTML5
* CSS
* JavaScript
* jQuery

Les tests des pages web ont été effectués avec les combinaisons de navigateurs web et lecteurs d’écran suivants :

* NVDA 2021.4 et Firefox 89.0.2
* Jaws 2021 et Firefox 89.0.2
* VoiceOver et Safari, OS 11.0.1

Les outils suivants ont été utilisés lors de l’évaluation :

* Barre d’outil Web Developer
* Extensions : WAVE, WCAG Color contrast checker et HeadingsMaps

Pages du site ayant fait l’objet de la vérification de conformité:

* [[Accueil&gt;&gt;url:https://observatoire.numerique.gouv.fr/]] 
* [[Conditions générales d’utilisation &gt;&gt;url:https://observatoire.numerique.gouv.fr/Main/CGU]]
* [[Accessibilité&gt;&gt;url:https://observatoire.numerique.gouv.fr/Main/Accessibilite]] 
* [[L’observatoire &gt;&gt;url:https://observatoire.numerique.gouv.fr/observatoire/]]
* [[Synthèse "Déclaration trimestrielle de prime d’activité pour les assurés du régime agricole" &gt;&gt;url:https://observatoire.numerique.gouv.fr/Demarches/2033?view-mode=statistics&amp;date-debut=2020-04-01&amp;date-fin=2021-03-31]]
* [[Accès administration &gt;&gt;url:https://observatoire.numerique.gouv.fr/login/XWiki/XWikiLogin?xredirect=%2FDemarches%2F2033]]
* [[Inscription &gt;&gt;url:https://observatoire.numerique.gouv.fr/register/XWiki/XWikiRegister?xredirect=%2Flogin%2FXWiki%2FXWikiLogin%3Fxredirect%3D%252FMain%252FAccessibilite]]
* [[Comment donner votre avis sur une démarche ? &gt;&gt;url:https://observatoire.numerique.gouv.fr/Aide/Donner%20son%20avis]]
* [[En savoir plus sur nos critères d'évaluation&gt;&gt;url:https://observatoire.numerique.gouv.fr/Aide/Observatoire]]

== Droit à compensation ==

Dans l’attente d’une mise en conformité totale, vous pouvez obtenir une version accessible des documents ou des informations qui y seraient contenues en envoyant un courriel à communication.dinum@modernisation.gouv.fr en indiquant le nom du document concerné et/ou les informations que vous souhaiteriez obtenir. Les informations demandées vous seront transmises dans les plus bref délais.

== Amélioration et contact ==

Vous pouvez nous aider à améliorer l’accessibilité du site en nous signalant les problèmes éventuels que vous rencontrez. Pour ce faire, envoyez-nous un courriel à communication.dinum@modernisation.gouv.fr.

== Défenseur des droits ==

Si vous constatez un défaut d'accessibilité vous empêchant d'accéder à un contenu ou une fonctionnalité du site, que vous nous le signalez et que vous ne parvenez pas à obtenir une réponse rapide de notre part, vous êtes en droit de faire parvenir vos doléances ou une demande de saisine au Défenseur des droits. Plusieurs moyens sont à votre disposition :

* un [[formulaire de contact&gt;&gt;url:https://www.defenseurdesdroits.fr/nous-contacter]]  ;
* la [[liste des délégués de votre région&gt;&gt;url:https://www.defenseurdesdroits.fr/fr/saisir/delegues]] avec leurs informations de contact directs ;
* un numéro de téléphone : le 09 69 39 00 00 du lundi au vendredi de 8h00 à 20h00 (coût d'un appel local) ;
* une adresse postal (envoi de courrier gratuit, ne pas mettre de timbre) : Défenseur des droits - Libre réponse 71120 - 75342 Paris CEDEX 07</content>
</xwikidoc>
