<?xml version="1.1" encoding="UTF-8"?>

<!--
 * See the NOTICE file distributed with this work for additional
 * information regarding copyright ownership.
 *
 * This is free software; you can redistribute it and/or modify it
 * under the terms of the GNU Lesser General Public License as
 * published by the Free Software Foundation; either version 2.1 of
 * the License, or (at your option) any later version.
 *
 * This software is distributed in the hope that it will be useful,
 * but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
 * MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
 * Lesser General Public License for more details.
 *
 * You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
 * License along with this software; if not, write to the Free
 * Software Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA
 * 02110-1301 USA, or see the FSF site: http://www.fsf.org.
-->

<xwikidoc version="1.3" reference="Avis.Admin.WebHome" locale="">
  <web>Avis.Admin</web>
  <name>WebHome</name>
  <language/>
  <defaultLanguage/>
  <translation>0</translation>
  <creator>xwiki:XWiki.Admin</creator>
  <creationDate>1544396400000</creationDate>
  <parent>Avis.WebHome</parent>
  <author>xwiki:XWiki.Admin</author>
  <contentAuthor>xwiki:XWiki.Admin</contentAuthor>
  <date>1544396400000</date>
  <contentUpdateDate>1544396400000</contentUpdateDate>
  <version>1.1</version>
  <title>Administration des avis</title>
  <comment/>
  <minorEdit>false</minorEdit>
  <syntaxId>xwiki/2.1</syntaxId>
  <hidden>false</hidden>
  <content>{{warning}}Attention: les scripts ci-dessous qui modifient les données des avis (effacement et réaffectation) ne mettent pas à jour les données agrégées qui ont été déjà calculées à base de ces avis. Ainsi, ces scripts peuvent introduire des inconsistances entre les données détaillées des avis et les données affichées à l'écran pour les usages suivants:
* observatoire - si les données modifiées sont liées à une ou plusieurs démarches du Top250 et la modification concerne une période déjà captée par un observatoire publié, les données de l'observatoire ne vont pas être mises à jour automatiquement pour prendre en compte le changement;
* données agrégées - tous les écrans qui affichent et fonctionnalités qui utilisent des données agrégées des avis d'une démarche (graphes, etc.) seront faux suite à une opération sur les avis, effacement ou réaffectation.

Ainsi, l'utilisation de ces scripts est désormais déconseillée.
Néanmoins, si ces opérations sont nécessaires, il faut prévoir une mise à jour des données agrégées (manuelle ou par un autre script à créer).
{{/warning}}

* [[Effacer les avis sans score du tout&gt;&gt;doc:AvisNoScore]]
* [[Effacer les avis invalides&gt;&gt;doc:AvisScoreInvalide]]
* [[Effacer les avis par date de création&gt;&gt;doc:AvisMassCleanup]]
* [[Réaffection d'avis d'une démarche à une autre&gt;&gt;doc:AvisReassigner]]
* [[Afficher les avis ayant été édités par un utilisateur identifié&gt;&gt;doc:AvisEdited]]
* [[Afficher le nombre d'avis par session et par démarche&gt;&gt;doc:AvisSessionManager]]</content>
</xwikidoc>
